\section{Die Klassen \(\mathcal{P}\) und \(\NP\)}

\begin{frame}[t]{Was sind \(\mathcal{P}\) und \(\NP\)?}
    \begin{definition}[Die Komplexitätsklasse \(\mathcal{P}\)]
        Ist die Menge aller Sprachen L, für die eine \kgreen{deterministische} Turing-Maschine existiert, deren Zeitkomplexitätsfunktion
        polynomial beschränkt ist.
    \end{definition}

    Sprachen in \(\mathcal{P}\) können wir also mit Turingmaschinen\footnote{Also unseren normalen Computern} effizient lösen.

    \begin{definition}[Die Komplexitätsklasse \(\NP\)]
        Ist die Menge aller Sprachen L, für die eine \kgreen{nichtdeterministische} Turing-Maschine existiert, deren Zeitkomplexitätsfunktion
        polynomial beschränkt ist.
    \end{definition}

    Offensichtlich gilt, dass \(\mathcal{P} \subseteq \NP\). Es wird außerdem vermutet, dass \(\NP \not\subseteq \mathcal{P}\) und 
    damit \(\mathcal{P} \neq \NP\). Welche Auswirkungen eine Gleihheit hier hätte sehen wir durch polynomielle Reduktionen.
\end{frame}

\newcounter{taskcountertmp} % Due to LaTEx being stupid or me unable to define makros the taskcounter has to be hacked by occasion
\begin{frame}[t]{Beispiele für Probleme in \(\NP\)}
    \setcounter{taskcountertmp}{\value{taskcounter}}
    \begin{itemize}
        \item \textbf{COLOR}: Gegeben ist Graph \(G = (V,E)\), finde Färbung von G
        \item \textbf{CLIQUE}: Gegeben ist ein ungerichteter Graph \(G=(V,E)\), finde größte Clique in \(G\)
        \item \textbf{STEINERTREE}: Gegeben ist ein ungerichteter Graph \(G=(V,E)\) und Terminalmenge  \(T \subseteq V\) mit Kantengewichtsfunktion
        \(f(e): E \rightarrow \mathbb{N}_+\). Finde Spannbaum der Knoten aus \(T\), dabei dürfen auch Knoten aus \(V \setminus T\) verwendet werden.
        \item Und noch \kgreen{viele} mehr
    \end{itemize}

    Jedes dieser Probleme lässt sich dabei sowohl als Entscheidungs-, als auch als Optimierungs- oder Optimalwertproblem auffassen.
     \pause

    \begin{Aufgabe}{Instanzen suchen}
        \begin{enumerate}
            \item Findet für jedes der oben genannten Probleme eine Nein-Instanz und eine Ja-Instanz, wenn man diese als Entscheidungsproblem auffasst.
            \item Zeigt, dass die Entscheidungsprobleme jeweils in \(\NP\) liegen.
        \end{enumerate}
    \end{Aufgabe}
    \setcounter{taskcounter}{\value{taskcountertmp}}
\end{frame}
\stepcounter{taskcounter}